{
    "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "matematika-difference-itu-gimana-sih-terus-bedanya-irisan-sa-891",
            "question": "matematika difference itu gimana sih ? terus, bedanya\u00a0 irisan sama gabungan apa ? minta contohnya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "irisan lambangnya\u00a0 \"n\" dan kalau gabungan lambangnya \"u\"<br>contoh<br>A={123456)<br>B={456789}<br>AUB={123456789)<br>AnB={456}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-12x5-gt15y-2-23p48-2-2-4x-22-470",
            "question": "1. 1/2x+5\u00a0&gt;15y\r\n2. 2/3p+4\u22648\r\n2.\u00a02-(4+x)\u2265-22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 1/2x + 5 &gt; 15y<br>\u00a0\u00a0\u00a0 x + 5 &gt; 30 y<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 30 - 5<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 25<br>\u00a0 x &gt; 25y<br><br>2. 2/3p + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 8 - 4<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 4<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 4 x 3/2<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 6<br><br>2. 2 - (4 +x) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 (-4-x) \u2265 -22<br>\u00a0\u00a0 -8 - 2x \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 -8 + 22 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 14 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 x \u2265 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jawaban-dari-33-803",
            "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-lusin-pensil-rp-1800000maka-tentukan-harga-9-pensil22-594",
            "question": "Harga 1 lusin pensil Rp 18.000,00,maka tentukan harga 9 pensil,22 pensil dan 1 gros pensil !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 9 pensil = Rp. 13.500<br>\u00a022 pensil =\u00a0Rp. 33.000<br>1 gros (144buah) = Rp. 216.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-3-bilangan-merupakan-barisan-aritmatika-s321-dan-829",
            "question": "Bantuin dong:)    3 bilangan merupakan barisan aritmatika. S3=21 dan hasil kalinya 280. Tentukan ketiga bilangan itu !\r\npake cara yaa pliss makasihh:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_3=21\\\\a+(a+b)+(a+2b)=21\\\\3a+3b=21\\\\a+b=7 \\rightarrow b=7-a\\\\\\\\a(a+b)(a+2b)=280\\\\a(7)(a+2(7-a))=280\\\\a(a+14-2a)=40\\\\a(-a+14)=40\\\\-a^2+14a-40=0\\\\(-a+10)(a-4)=0\\\\a=10\\ atau\\ a=4\\\\utk\\ a=10,b=-3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:10,7,4\\\\utk\\ a=4,b=3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:4,7,10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-belahketupat-120cm-jika-panjang-slah-satu-diag-913",
            "question": "keliling sebuah belahketupat 120cm.\u00a0 jika panjang slah satu diagonalny 48cm.\u00a0 berapakah luas belahketupat\u00a0 tersebut..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\text{K}=4\\times\\text{s}\\\\\n120=4\\times\\text{s}\\\\\n\\text{s}=120:4\\\\\n\\text{s}=30\\\\\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-(48:2)^2} \\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-24^2}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{900-576}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{324}\\\\\n\\text{d}_2= 18\\times2=36\\text{ cm}\\\\\\\\\n\\text{L}= \\frac{\\text{d}_1\\times\\text{d}_2}{2} \\\\\n\\text{L}= \\frac{48\\times36}{2}~~(36:2=18)\\\\\n\\text{L}=48\\times18\\\\\n\\boxed{\\boxed{\\text{L}=864\\text{ cm}^2}}}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z-3-z-6-tentukan-nilai-z5-169",
            "question": "3z-3 = z + 6 tentukan nilai z+5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>2z = 9<br>z = 4,5\u00a0<br><br>z+5 =\u00a0<br>4,5 + 5 = 9,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>3z-z=6+3<br>2z = 9<br>z = 9/2<br>z= 4,5<br><br>nilai z + 5 = 4,5 + 5 = 9,5<br>ini jawaban saya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permas-389",
            "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}